<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_intro">En las diferentes pantallas de Tolomet puedes encontrar las siguientes
        acciones:
    </string>
    <string name="help_favorite">Añade o elimina la estación seleccionada a la lista de estaciones
        favoritas. Esta lista te permite acceder rápidamente a las estaciones que más consultes y
        además es necesaria en el caso de querer usar la estación en un widget.
    </string>
    <string name="help_refresh">Actualiza el contenido de la pantalla actual. En el caso de la
        pantalla de gráficas intenta descargar una nueva lectura desde el servidor. Si el tiempo
        transcurrido desde la última lectura no es suficiente, te muestra un aviso y no trata de
        descargar la lectura para no saturar al servidor.
    </string>
    <string name="help_charts">Esta es la pantalla inicial. Muestra un despleglable desde el que se
        puede seleccionar una estación y ver las gráficas con las lecturas de la estación seleccionada.
        Las gráficas mostradas dependerán de los ajustes del usuario, experimenta con los modos de
        visualización <i>simple</i> y <i>completa</i> para elegir el que más te guste. Puedes
        desplazarte por las gráficas para ver lecturas anteriores del mismo día o incluso lecturas
        de días anteriores en el caso de que el proveedor meteorológico correspondiente lo permita.
    </string>
    <string name="help_info">Muestra detalles sobre la estación seleccionada. Para ello se emplea
        un navegador dentro de Tolomet que te muestra la información sobre la propia página web del
        proveedor meteorológico correspondiente.
    </string>
    <string name="help_map"><![CDATA[
        Muestra un mapa con las estaciones conocidas. Puedes seleccionar una estación tanto desde
        el desplegable como navegando por el mapa y haciendo click. Cada estación se muestra como
        una chincheta <font color="#008800">verde</font>, <font color="#888800">amarilla</font> o
        <font color="#880000">roja</font> dependiendo de la frecuencia de las lecturas
        proporcionadas. En caso de que alejes mucho el zoom, las estaciones se muestran agrupadas
        por regiones (en <font color="#4A2364">morado</font>) o por países
        (en <font color="#000088">azul</font>).
        ]]>
    </string>
    <string name="help_origin">Muestra las lecturas de la estación seleccionada en la propia página
        web del proveedor meteorológico empleando un navegador dentro de Tolomet. Esto es útil en el
        caso de que en la pantalla de gráficas se indique que no hay datos disponibles y quieras
        comprobar si se trata de un fallo del proveedor meteorológico o de Tolomet. En este último
        caso puedes informarme del fallo empleando el icono de informar que se explica más abajo.
        Esta pantalla también puede resultar de utilidad en caso de que desees consultar otro tipo
        de lecturas que no estén disponibles desde la pantalla de gráficas.
    </string>
    <string name="help_browser">Esta acción es similar a la anterior sólo que emplea un navegador
        web externo en lugar del intenro de Tolomet. Esto puede resultar de utilidad en caso de que
        quieras añadir la dirección de la estación a tus marcadores del navegador o usar otras
        características del navegador. Tienes que tener en cuenta que algunos proveedores
        meteorológicos (Ej. Euskalmet) muestran un resultado diferente dependiendo de si te estás
        conectando desde un navegador web de un móvil o de un PC. En este caso deberías emplear un
        navegador que tenga la opción de visualizar el sitio web como en un PC.
    </string>
    <string name="help_share">Permite compartir fácilmente la actual pantalla de Tolomet con otros
        usuarios empleando la aplicación que selecciones de una lista. Típicamente se proporciona
        tanto una captura de pantalla (donde sólo se ve la aplicación Tolomet) y un mensaje de texto
        por defecto que puedes cambiar antes de enviar.
    </string>
    <string name="help_whatsapp">Lo mismo que la acción anterior pero empleando WhatsApp directamente
        en lugar de preguntarte qué aplicación deseas emplear para compartir el contenido.
    </string>
    <string name="help_fly">Cambia entre modo vuelo y aterrizado. En modo vuelo la pantalla
        permanecerá siempre encendida y se desactiva la rotación de la misma. Esto sólo afecta a
        Tolomet, no a otras aplicaciones que tengas en el teléfono. En modo vuelo las lecturas se
        van descargando automáticamente según la frecuencia de actualización del proveedor
        meteorológico correspondiente o cada minuto en caso de que se retrase la lectura.
    </string>
    <string name="help_settings">Los ajustes permiten personalizar tu experiencia con Tolomet,
        modificando tanto su apariencia (tipos de gráficas, escalado de ejes, etc.) como su
        comportamiento (cada cuánto actualizar las lecturas, etc.).
    </string>
    <string name="help_report">Esta acción te permite enviarme un comentario sobre su experiencia
        con Tolomet: informar de un fallo, sugerir nuevas características, ofrecerte a traducirlo
        a otros idiomas o invitarme a volar en tu zona ;). Al clickar abre tu cliente de e-mail con
        un asunto y cuerpo de mensaje por defecto. Puedes añadir tu comentario en el cuerpo del
        mensaje, pero no elimines las líneas que se muestran por defecto ya que me proporcionan
        información técnica que me puede ayudar a mejorar Tolomet para tu tipo de dispositivo en
        concreto.
    </string>
    <string name="help_widget"><![CDATA[
        Los widgets sólo están disponibles si tienes Tolomet instalado en la memoria interna.
        Te permiten consultar de un vistazo rápido cuáles son las condiciones de vuelo
        actuales en tus zonas de vuelo favoritas. Hay disponibles tres tamaños diferentes de widget
        que muestran más o menos información. Cuando añades un widget se te abre una pantalla
        de configuración para que indiques la zona de vuelo y tus condiciones de vuelo preferidas.
        La zona de vuelo se indica mediante cualquiera de las estaciones que tengas en favoritos y
        un nombre que puede ser diferente al de la estación. La dirección de viento preferida se
        indica mediante un par de valores en grados (entre 0 y 360): <u>desde</u> y <u>hasta</u>.
        Por ejemplo el par [desde=0, hasta=90] indicaría que todas las direcciones de viento entre
        el norte y el este son buenas, mientras que el par [desde=270, hasta=90] indicaría que
        cualquier componente norte (tanto de oeste como de este) es buena. El icono del widget se
        muestra de color <font color="#880000">rojo</font> si cualquiera de las lecturas no está
        dentro de tus condiciones de vuelo preferidas, en <font color="#888800">amarillo</font> en
        caso de no haber información disponible o si las condicioens están en transición de malas a
        buenas, y en <font color="#008800">verde</font> si las condiciones se han mantenido buenas
        durante las dos últimas lecturas. Si haces click en el icono se actualizan las lecturas (en
        caso de ser necesario), y si haces click en el texto se abre Tolomet en la estación
        correspondiente.
        ]]>
    </string>
</resources>