<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_intro">En les diferents pantalles de Tolomet pots trobar les següents accions:
    </string>
    <string name="help_favorite">Afegeix o elimina l\'estació seleccionada a la llista d\'estacions
        preferides. Aquesta llista et permet accedir ràpidament a les estacions que més consultis i,
        a més, és necessària en el cas de voler utilitzar l\'estació en un widget.
    </string>
    <string name="help_refresh">Actualitza el contingut de la pantalla actual. En el cas de la pantalla
        de gràfiques intenta descarregar una nova lectura des del servidor. Si el temps transcorregut
        des de l\'última lectura no és suficient, et mostra un avís i no torna a descarregar la
        lectura per no saturar el servidor.
    </string>
    <string name="help_charts">Aquesta és la pantalla inicial. Mostra un desplegable des del qual es
        pot seleccionar una estació i veure les gràfiques amb les lectures de l\'estació seleccionada.
        Les gràfiques mostrades dependran dels ajustaments que hagi fet l\'usuari; experimenta amb
        les formes de visualització <i>simple</i> i <i>completa</i> per triar la que més t\'agradi.
        També pots desplaçar-te per les gràfiques per veure les lectures anteriors del mateix dia, o
        fins i tot lectures de dies anteriors en el cas que el proveïdor meteorològic corresponent
        ho permeti.
    </string>
    <string name="help_info">Mostra detalls sobre l\'estació seleccionada. Per això s\'utilitza un
        navegador dins Tolomet que et mostra la informació sobre la pròpia pàgina web del proveïdor
        meteorològic corresponent.
    </string>
    <string name="help_map"><![CDATA[
        Mostra un mapa amb les estacions conegudes. Pots seleccionar una estació tant des del
        desplegable com navegant pel mapa i fent clic. Cada estació es mostra com una xinxeta
        <font color="#008800">verda</font>, <font color="#888800">groga</font> o
        <font color="#880000">vermella</font> depenent de la freqüència de les lectures proporcionades.
        ]]>
    </string>
    <string name="help_origin">Mostra les lectures de l\'estació seleccionada a la pròpia pàgina web
        del proveïdor meteorològic emprant un navegador dins de Tolomet. Això és útil en el cas que
        a la pantalla de gràfiques s\'indiqui que no hi ha dades disponibles i vulguis comprovar si
        es tracta d\'un error del proveïdor meteorològic o de Tolomet. En aquest últim cas pots
        informar-me de l\'error emprant la icona d\'informar que s\'explica més avall. Aquesta
        pantalla també pot resultar d\'utilitat en cas que desitgis consultar altres tipus de lectures
        que no estiguin disponibles des de la pantalla de gràfiques.
    </string>
    <string name="help_browser">Aquesta acció és la mateixa que l\'anterior, només que utilitza un
        navegador web extern en lloc de l\'intern de Tolomet. Això pot ser útil en cas que vulguis
        afegir l\'adreça de l\'estació a les adreces d\'interès del navegador o utilitzar altres
        característiques del navegador. Has de tenir en compte que alguns proveïdors meteorològics
        (ex. Euskalmet) mostren resultats diferents segons si utilitzes un navegador d\'un telèfon
        mòbil o d\'un PC. En aquest cas, hauries d\'utilitzar un navegador que tingui l\'opció de
        visualitzar el lloc web com en un PC.
    </string>
    <string name="help_share">Permet compartir fàcilment l\'actual pantalla de Tolomet amb altres
        usuaris mitjançant una aplicació seleccionada d\'una llista. Típicament es proporciona
        una captura de pantalla (on només es veu l\'aplicació Tolomet) i un missatge de text
        per defecte que pots canviar abans d\'enviar.
    </string>
    <string name="help_whatsapp">El mateix que l\'acció anterior, però utilitzant WhatsApp directament
        en lloc de preguntar-te quina aplicació vols fer servir per compartir el contingut.
    </string>
    <string name="help_fly">Canvia entre mode vol i aterrat. En mode vol la pantalla romandrà sempre
        encesa i es desactiva la rotació de la mateixa. Això només afecta Tolomet, no a altres
        aplicacions que tinguis al telèfon mòbil. En aquest mode, les lectures es descarreguen
        automàticament segons la freqüència d\'actualització del proveïdor meteorològic corresponent,
        o a cada minut en el cas que es retardi la lectura.
    </string>
    <string name="help_settings">Els ajustaments permeten personalitzar la teva experiència amb Tolomet,
        modificant tant la seva aparença (tipus de gràfiques, escalat dels eixos, etc.) com el seu
        comportament (en quina periodicitat actualitzar les lectures, etc.).
    </string>
    <string name="help_report">Aquesta acció et permet enviar-me un comentari sobre la teva experiència
        amb Tolomet: informar d\'un error, suggerir noves característiques, oferir-te a traduir-lo
        a altres idiomes o convidar-me a volar a la teva zona ;). Al fer clic obre el teu client de
        correu electrònic amb un assumpte i un cos del missatge per defecte. Pots afegir el teu
        comentari en el cos del missatge, però no esborris les línies que es mostren per defecte ja
        que em proporcionen informació tècnica que em pot ajudar a millorar Tolomet per al teu tipus
        de dispositiu en concret.
    </string>
    <string name="help_widget"><![CDATA[
        Els widgets només estan disponibles si tens Tolomet instal·lat a la memòria interna.
        Et permeten consultar d\'un cop d\'ull quines són les condicions de vol actuals a les teves
        zones de vol preferides. Hi ha disponibles tres mides diferents de widgets que mostren més
        o menys informació. Quan afegeixes un widget se t\'obre una pantalla de configuració per tal
        que indiquis la zona de vol i les teves condicions de vol preferides.
        La zona de vol s\'indica mitjançant qualsevol de les estacions que tinguis a preferits i un
        nom que pot ser diferent al de l\'estació. La direcció del vent preferida s\'indica mitjançant
        un parell de valors en graus (entre 0 y 360): <u>des de</u> i <u>fins a</u>.
        Per exemple el parell [des de = 0, fins a = 90] indicaria que totes les direccions de vent entre
        el nord i l\'est són bones, mentre que el parell [des de = 270, fins a = 90] indicaria que
        qualsevol component nord (tant d\'oest com d\'est) és bo. La icona del widget es mostra de
        color <font color="#880000">vermell</font> si qualsevol de les lectures no està dins de les
        teves condicions de vol preferides, en <font color="#888800">groc</font> en cas de no haver-hi
        informació disponible, o si les condicions estan en transició de dolentes a bones, i en
        <font color="#008800">verd</font> si les condicions s\'han mantingut bones durant les dues
        últimes lectures. Si fas clic a la icona s\'actualitzen les lectures (en cas de ser necessari),
        i si fas clic al text s\'obre Tolomet a l\'estació corresponent.
        ]]>
    </string>
</resources>