<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_intro">Tolomet-eko pantailetan hurrengo ekintzak egin ahalko dituzu:
    </string>
    <string name="help_favorite">Gehitu edo ezabatu aukeratutako estazioa gogokoen estazioen listan.
        Lista honek ahalbidetzen dizu maizen erabiliko dituzun estazioak atzitzea. Eta gainera
        beharrezkoa da widget batean estazioa erabili ahal izateko.
    </string>
    <string name="help_refresh">Oraingo pantailako edukia eguneratzen du. Grafikoen pantailaren
        kasuan zerbitzaritik bertatik saiatzen da irakurketa berri bat beskargatzen. Baldin aurreko
        irakurketatik iragarotako denbora nahikoa ez bada, ohartarazpen bat erakusten du eta bertan
        behera uzten du datuen eskaera zerbitzaria ez gainkargatzeko
    </string>
    <string name="help_charts">Hau hasierako pantaila da. Menu zabalgarria erakusten du; bertotik
        estazio jakin bat hautatuta grafikoak eta irakurketak ikusi ahal izango dira.
        Erabiltzaileak ezarpenetan jarritako aukeren araberakoak izango dira erakutsitako grafikoak.
        Animatu probatzen bistaratze modu biak <i>bakuna</i> eta <i>osoa</i> eta aukeratu
        gustokoena. Grafikoz grafiko desplazatu zaitezke egun bereko edo/eta aurreko egunetako
        irakurketak bistaratzeko; beti ere hornitzaile meteorologikoak ahalbidetzen badu.
    </string>
    <string name="help_info">Aukeratutako estazioaren gaineko xehetasunak erakusten du. Horretarako
        Tolomet-en barruan nabigatzaile batek erakutsiko du informazioa kasuan kasuko hornitzaile
        meteorologikoko webgune propioan dagoen moduan.
    </string>
    <string name="help_map"><![CDATA[
        Ezagututako estazioen mapa erakusten du. Aukeratu ahal duzu estazioa bai menu zabalgarrian
        bai mapan nabigatuz eta klik eginez. Estazio bakoitza kolorezko txintxeta baten bidez
        adierazten da <font color="#008800">berdea</font>, <font color="#888800">horia</font> edo
        <font color="#880000">gorria</font> hornitutako irakurketen maiztasunen arabera.
        ]]>
    </string>
    <string name="help_origin">Erakusten ditu aukeratutako estazioko irakurketak Tolomet-en barruko
        nabigatzaile baten bidez eta hornitzailearen webgunean. Hau interesgarria izan daiteke,
        adibidez, grafikoen pantailak datu eskuragarririk ez dagoela adierazi eta  zuk egiaztatu
        nahi duzunean hornitzaileko errorea den ala Tolometekoa. Azken kasu honetan erroreaz informa
        diezadakezu informatzeko ikonoa erabiliz; beherago azalduko den moduan.
        Pantaila honek ere erabilgarria izan daiteke grafikoetan agertzen ez diren datuak
        kontsultatu ahal izateko.
    </string>
    <string name="help_browser">Ekintza hau eta aurrekoa antzerakoak dira; diferentzia datza
        erabilitako nabigatzailean. Oraingo honetan Tolomet-ez kanpoko nabigatzailea erabiltzen da.
        Aukera hau erabili beharko zenuke estazioaren helbidea zure nabigatzaileko laster-marketan
        gorde nahiko bazenu edo/eta nabigatzailearen beste ezaugarri batzuek erabili nahiko
        bazenitu. Kontuan izan hornitzaile meteorologiko batzuek (adibidez Euskalmet) emaitza
        diferenteak erakusten dituztela konektatzeko erabili duzun gailuaren arabera; PC, mobila.
        Kasu honetan, webgunea PC baten bidez bistaratzen den moduan erakusteko aukera izan beharko
        lukeen nabigatzaile bat erabili beharko zenuke.
    </string>
    <string name="help_share">Ahalbidetzen du erraz partekatzea Tolometeko oraingo pantaila beste
        erabiltzaile batzuekin, lista batetik aukeratutako aplikazioa jakin bat erabiliz. Zehazki
        bai pantaila-argazkia (non Tolomet aplikazioa besterik ikusten ez den) eta bai testu-mezu
        lehenetsia ematen dira; testu-mezua aldatu daiteke bidali baino lehen.
    </string>
    <string name="help_whatsapp">Aurreko ekintzan bezala, informazioa partekatzeko, baina kasu
        honetan zuzen-zuzenean WhatsApp erabilita.
    </string>
    <string name="help_fly">Aldatzen du hegaldi-moduaren eta lurreratuta-moduaren artean.
        Hegaldi-moduan pantaila beti piztuta mantenduko da eta biraketa automatikoa desgaituko da.
        Ezaugarri honek Tolomet-i bakarrik erasaten dio, ez ordea mobilean dituzun beste
        aplikazioei. Hegaldi moduan irakurketak automatikoki deskargatzen dira kasuan kasuko
        hornitzaile meteorologikoko eguneratze-maiztasunaren arabera edo minutu oro irakurketa
        atzeratzen bada.
    </string>
    <string name="help_settings">Ezarpenek ahalbidetzen dute Tolomet apparen erabilera
        pertsonalizatzea; bai itxura aldatuz (grafiko motak, ardatzen eskalak eta abar) bai apparen
        portaera (noiztik behin berriztu irakurketak eta abar).
    </string>
    <string name="help_report">Ekintza honek Tolomet-en gaineko iradokizunak eta iruzkinak niri
        helaraztea ahalbidetuko dizu. Honen bidez ere erroreen berri eman, beste hizkuntza batera
        itzultzeko zure burua eskeini edo/eta zure hegaldi-eremuan hegaz egiteko gonbita egin
        ahalko didazu ;). Klik egitean zure posta elektronikoko bezeroa zabalduko da gai eta
        mezuaren gorputz lehenetsiak izanik. Mezuaren gorputzean zure iruzkina gehitu ahal duzu
        baina, arren, ez ezabatu lehenetsita agertzen diren lerroak; izan ere lerro hauek
        informazio teknikoa dakartzate eta lagungarriak dira oso Tolomet appa fintzeko eta
        hobetzeko hain zuzen ere zure gailuan, hau da zure dispositiboan.
    </string>
    <string name="help_widget"><![CDATA[
        Widget-ak begi kolpe batez erakutsiko dizkizu zure zonalde gogokoetan zeintzuk diren
        hegaldirako oraingo baldintzak. Widget-ak hiru tamaina ditu eta horren arabera informazio
        gehiago edo gutxiago erakusten du. Widget bat gehitzean konfigurazio-pantaila bat
        zabaltzen da, non adieraziko dituzun hegaldi-zona eta hegaldi-baldintza gogokoak.
        Hegaldi-zona adierazten da, alde batetik, laster-marketan edo gogokoetan dituzun estazioen
        bidez eta, beste aldetik, izen baten bidez; izen hau estazio-izenaz bestelakoa izan daiteke.
        Haizearen norabide gogokoa adierazten da bi balioen bidez, gradutan emanda (0-360 tartekoak):
        <u>nondik</u> eta <u>nora</u>. Adibidez ondoko bikoteak [nondik=0, nora=90] adierazten du
        iparretik ekialdera dauden haize-norabide guztiak onak direla, berriz hurrengo bikoteak
        [nondik=270, nora=90] adierazten du ipar osagaiko haize guztiak onak direla (bai
        mendebaldetik zein ekialdetik). Widget ikonoaren kolorea
        <font color="#880000">gorria</font> da baldin irakurketetako baten bat bederen ez badago
        hegaldi-baldintza gogokoen barruan. Widget ikonoaren kolorea
        <font color="#888800">horia</font> da baldin informazio eskuragarririk ez badago edo
        baldintzak txarrak izatetik onak izatera aldatzen ari badira. Widget ikonoaren kolorea
        <font color="#008800">berdea</font> da baldin hegaldi-baldintzak onak izan badira azken
        bi irakurketetarako. Ikonoaren gainean klik eginez gero eguneratzen dira irakurketak
        (beharrezkoa denean bakarrik), eta testuan klik eginez gero Tolomet zabaltzen da kasuan
        kasuko estazioan.
        ]]>
    </string>
</resources>